【慳錢出事】買轉機機票放棄最後一程 客遭漢莎航空索賠

德國漢莎航空（Lufthansa）一名「精打細算」的乘客在3年前，訂了來往挪威奧斯陸和美國西雅圖、中途要在德國法蘭克福轉機的較便宜機票。未料他回程時僅乘搭由西雅圖飛往法蘭克福的航班，放棄轉機到奧斯陸。漢莎航空入稟法院，要求乘客賠償該程轉機機票與直航機票相比的差額。

被追討的男乘客於2016年4月以657歐元（約5,800港元），訂了來回奧斯陸和西雅圖的商務機票，中途要在法蘭克福轉機。他去程時如常乘搭，但回程時只乘搭由西雅圖飛往法蘭克福的航班，之後放棄轉機到奧斯陸，並改乘另一航班到柏林。

漢莎航空入稟要求賠償，指機票銷售條款已列明不允許這樣做，對方理應賠償2,112歐元(1.8萬港元)及相關利息。漢莎起初沒有解釋為何要賠償這個數額，又被指定價欠缺透明度，故法庭拒絕審理。

漢莎航空後來表示涉事男乘客應繳付等同西雅圖直航至法蘭克福的機票全額價錢、即2,769歐元(約2.4萬港元)，2,112歐元就是扣除他的轉機機票價錢後所得。漢莎航空已獲上訴許可。

搞撚錯啊，呢頭overbook，預人唔上機，一個位賣兩份錢，嗰頭人地真係唔上機，你去追人差額？兩家茶飯食得你咁槍狂都真係好賤格吓喎

難D告入

告得入唔奇, 有機會兩程機係code sharing, 佢唔搭第二程漢莎要賠錢

我睇法係，追討只係for我令你蝕本你搵我recover返。冇話因為我放棄左已經完成payment嘅嘢，你搵我拎賺少我嘅部分。

我鳩估, 比較大機會係咁
但機票條款有列明唔比咁做, 就算完成payment 你都要遵守機票條款
如果佢一早已經買左第二程飛第二度既話就係蓄意, 咁應當賠錢, 因為漢莎係會有損失

最後賠條數一定細好多
漢莎想嚇下大家je

要賠咩錢？

個乘客錢又俾哂，而家唔搭仲空多個位俾你賣

你都on9，唔係因為轉機點會平成咁？個個都咁買，航空公司唔使做啦。而家就係焗返你直航就照直航價比錢，維持返正常商業生態

Chill登仔多咩？ 多細路呀嘛
商業生態呢啲佢地識條鐵
最緊要平

結果咪搞撚到以後冇晒正常飛機坐 全部廉航化 好似而家啲茶樓，茶錢又鬥平，酸菜又唔準收錢，冇晒下欄錢賺，衰過食茶餐廳

無知真係好可憐

早排先見到有個page 教人咁book 機票，原來會被人告

睇terms好似cx你買return flight但坐只一程都要賠錢啦

之前台狗試過出事

Bug飛黎，用得呢個價買，無俾人cancel就好心坐埋個程啦

return flight 都仲有得講..可能塞車,唔知醒miss 左

屌你等轉第二班機果時飛左去第二度點辯駁

轉機機票平D係用黎平衡客流，基本上歐美各大小航空公司都唔俾淨撘半程
人地terms寫到明唔準咁做，你照做，人地唔要你賠錢係人情，點解仲可以屌人告你違反合約
同埋屌航空公司d人，以後你地香港上機後，如果遇到有蝗國中轉客no show搞到架機delay成粒鐘個陣，記得唔好開po屌蝗呀

大佬 諗到頭都大埋

消費者立場：
我買左 我唔坐 我既事
我已經比左錢啦
我鐘意點就點啦
點解要逼我上去？
唔比我去廁所去耐左？蕩失路？
出去觀光？
咁樣剝奪人權喎

好似好有道理
但睇埋落去

公司立場：
T&C 原來寫明唔比

咁姐係點

乘客放棄就要比人告，咁點解航空公司超賣又得

邊間airline咁好 , 真係要表揚下

原來機票 t&c 咁辣，買咗唔搭都唔得

航空公司咁樣賺錢法唔覺得樣衰咩?

利申: 只搭直航

因為少左一個航段價錢已經唔同
不嬲都係搭少其中一段之後咁多段全部作廢
但好多會諗如果唔搭果段係最後果段, 你咬得我食
點知今次LUFTHANSA會追

之前買過漢莎

香港-（法蘭克福）-哥本哈根/斯德哥爾摩-（法蘭克福）-香港-廣州

最後香港-廣州果程無坐
喺斯德哥爾摩一次過checkin到廣州
同地勤講行李只寄到去香港個地勤話OK
去到香港走去轉機個港龍counter俾返去廣州張登機証同佢講話我唔坐呢程喇

如果去程 A - B - C 及回程 C - B 貴過去程 A - B - C 及回程 C - B - A, 咁係航空公司定價 on9 / 貪婪

當然，合約精神，唔同意就唔好買

t&c 凌駕道德

航空公司甩底就得，乘客甩底冇 refund 之餘仲要嘔突

可唔可以講下點解最尾嗰程唔搭航空公司會蝕底左？
同Share code有無關係

根本就係航空公司唔抵得個客買來回 transfer 甩底平過 multi-stop

咁其實點解A去B去C嘅機票會平過就咁A去B?

咁航空公司蝕左d乜

有冇人可以解釋下點解會平左

如果我話係突然身體不適，
頭暈去咗醫療室上唔切第二程機呢？

啱啱買咗
2500 HKG <-> AMS
回程加一程PVG

5k幾坐商務

唯一諗到就係好似有refund之類
Eg上海旅遊局比番漢莎人頭5000咁

都係Lufthansa?

呢啲就理性討論
如果個客係大陸人肯定屌撚到陷家仆街

係 但好似Swiss airline飛 我係漢莎嗰網買

利申唔知兩間有咩關係 大鄉里

其實唔同case
轉機嗰啲兩程機係算一個行程
你加一程PVG係第3個行程

玩open jaw回程直接book AMS->PVG唔搭最後一程先類近新聞個case

我都見到 本身都心郁想買

好彩

漢沙係成日有呢d offer

其實真係慳錢咩
雖然無撘最後一程但佢選擇買其他轉去柏林
坐business
起賣就得 比完錢唔坐又唔得

我都買過香港去維也納轉去倫敦，回程係蘇黎世飛香港轉星加坡。平勁多
回程check in 地勤見我揸特衰，問我係咪會去星加坡先知如果我唔講低d行李會去左星加坡

超

留意通常呢類 A>B>C 平過 A>B 嘅機票, 都係以B(或者直接講中轉站)做base嘅airlines出嘅
以A或者C做base嘅airlines係唔會咁出

班奴隸仲好鐘意屌人唔同佢一齊做奴隸，點解可以有呢個價嘅票出嚟賣，緊係有得做先會拎出嚟賣，唔通公司蝕住錢做咩

遲到上唔到 吹呀

會有公司預轉機客唔上機咩

$5800 商務咁平

屌你我都係睇到呢個
點解會咁平嘅

上次買咗open jaw，無答第二程，乜事都無

咁究竟比完錢唔坐+多個位賣會蝕咩錢
真心想知

痴撚線 唔搭都唔俾 講真仲有果程 條友唔搭公司都冇損失

好撚反智 錢我都俾哂唔坐都唔得

吸血鬼要賺盡

應該咁講
平比你既錢
係要用時間黎同你等價交換

我油麻地站買飛坐去柴灣 到左銅鑼灣落就落車係咪犯法要比人告？
我坐小巴比全程錢但淨係坐一個站係咪又犯法？
而加係咪個個人買張機票都要睇曬所有t&c?

商家角度，賺少咗 "應賺" 嗰份 ＝蝕

兩年前都試過買NRT-HKG-YVR-HKG-KIX

最後放棄左HKG-KIX呢段
原本都諗住搭埋佢，不過諗諗下都係就唔到時間過埋去玩幾日
如果用返呢個case睇CX係咪可以告鳩我

jr pass

.青森鐵道：但限使用普通、快速列車通過青森-八戶、青森-野辺地、
八戶-野辺地。若要在中途下車，僅限青森、八戶、野辺地車站下車，
若於其他車站下車需另支付車資

告唔告得？

乘客比咗錢都要預上唔到機啦，航空公司鍾意踢邊個落機都得；再吋d，為咗留個位比 air marshall，將 full paid 頭等客踢去 econ 都仲得

again, 航空公司 t&c 凌駕道德、誠信、良知

理性討論不適用於大陸人

罷搭

窮鬼最惡，又要平又要話事

間間都係咁，擺得幾多間？

行李唔會去左新加坡㗎
你唔上香港去新加坡果程
佢final call都搵唔到你會抽返你個寄艙行李出黎先飛
只不過班機可能會因為咁delay幾分鐘
你亦要搞好耐先攞得返件行李

咁平

我先某啲人R哂頭
你買呢個合約係自己揀 destination係Oslo, 人哋系統先俾呢個票價你

咩叫我唔坐我嘅事？
你依加係搭咗一程，走漏洞唔搭第二程
你一係西雅圖直程唔上機，放棄張機票囉

航空公司出機票又唔係唔俾你揀open jew回程去berlin
如果揀berlin 係貴1皮我公司咪損失好多？

既然覺得條款唔合理咁點解仲要買
條款寫明 覺得唔合理咪唔買
買就即係接受咗條款啦
咁而家人地跟返條款做有咩問題
好似我買咗張冇得改既機票
我覺得冇得改接受唔到既自然就唔買架啦
買就接受咗冇得改嘅條款啦

T&C合唔合理係一回事
人哋有無蝕係一回事
你買得就即係接受曬T&C
而最後做咗T&C寫明唔允許嘅野
咁就唔好怪人地跟T&C做野要罰你錢啦

你蝦老人家唔識野

未試過得 可唔可以cap 圖研究下？

隱藏城市：

咁如果航空公司超賣搞到我上唔到我俾左錢買嘅嗰幫機我可唔可以告航空公司賠錢？

你天生奴才黎？
T&C 要黎保障利益 但而家航空公司蝕左咩先
點可以無視個合理性
有冇人會睇晒T&C先買？！
你搭巴士有冇睇過巴士公司T&C? 學上面話齋，如果巴士有條咁既例，有一日你上左車但冇搭足全程而比人罰錢 你係會怪自己冇睇t&c定屌柒巴士公司？

t&c 話賣咗機票畀你唔等於你可以上到機

btw 大家生活係文明社會 所有法律/條例都係要講合理性架啦

咁咪即係公就你贏，字就我輸

唔滿意大可要求立法會動議修例，禁止不平等條約嘅航空公司往返香港，正如大陸強迫航空公司承認 "中國台灣"

T&C=以保障航空公司利益為依歸之T&C
不過部分連登奴隸會buy

你個point冇錯，只係有時d商家佬太閪，寫條款保障自己可以出cheat（例如超賣），但係你唔買佢又唔得。依家個客出cheat就告上法庭，咁先覺得唔合理姐

我明你意思，不過其實我地都做唔到d乜，立法會都唔撚係服務香港人

廢話

T&C合唔合理係另一回事都講得出

D航空公司就係咁撚仆街
輸打贏要

有人迫你搭？

唔睇T&C咁你做完公司唔出糧比你都得

Time is money，你當直航係正常價錢，轉機平係因為用多左時間先折左比你

一定要搭全程？買完搭一半都唔得？
搭第一程唔搭第二程要賠錢
咁我由頭到尾都無搭又洗唔洗賠呢？

奧斯陸和西雅圖的商務機票，中途要在法蘭克福
奧斯陸->法蘭克福->西雅圖=657
奧斯陸->法蘭克福=2769

其實兩個都係直航去法蘭克福，根本無save過time

第一個既最終目的地係西雅圖而唔係Frankfurt

豬柳蛋漢堡平過豬柳漢堡

我唔想食蛋, 但又唔想比貴d 食豬扒漢堡
我去叫豬柳蛋走蛋係唔得甚至m記可以告我?

意思係咪咁樣?

寫到明唔可以唔坐下一程，買左即係簽左合約
你買豬柳強有寫到明唔準唔食隻蛋？

唔係
應該係m記有t&c要你食埋隻蛋
你叫完豬柳蛋漢堡之後掉左隻蛋
佢就可以告你

不過m記賣的係商品 航空公司賣的係服務
所以都唔可以比較

意思係人地賣兩個女
一個靚你想要 收$100
一個樣衰你唔想要 收$10
但人地可以平比你 收$80 但你要養晒兩個

洗剪吹138
洗剪 158
而家個客揀左 洗剪吹走吹 結果比人告

點解我9月頭搵極搵唔到

上面撐航空公司D child登奴隸
俾左錢唔搭都唔得，蝕D咩又講唔出，淨係識UP T&C

利申買左漢莎二千頭四月飛歐洲，回程放棄上海果程

法律

大概明既
但係佢咁玩部份貴價再用平價來填滿架機
一係就set quota唔好比人用哂平價
一係直接咪平
人性黎講一定會go for同等份量但平啲既野
用平價買到一樣野重要用唔哂都唔得係反人性
你可能會用打翻版game黎做類比
但game重有知識產權/養番創作人為由，然後我一樣可以買完隻game唔玩
但flight係正統途徑買，錢又係比番你，消費者角度用唔哂你啲野肯定係商家賺添，邊個咁得閒估你點計數
如果你公佈左點計數重死，即係平時直航既係比你當on9仔
以前資訊未咁發達呢套可能work，但今時今日可能真係要改下

我坐上一轉機食完野「肚痛」上唔到機
航空公司告我

你證明到咪得，駁贏我冇用架

邊條法律寫明要出糧？唔睇t&c佢當你返義工

雖然唔太關事
但勞工法包好多野
冇tc情況下證明到有講出幾多糧同有做過野都告到...
T&C唔可以凌駕法律
Eg T&C係陰濕位話人工要番夠2000個鐘先可以有五十蚊，如果唔係就十蚊個鐘
咁低過最低工資一樣會告得入

不過LUFTHANSA自己搞搞個SYSTEM啦, 又唔見中東3寶/ 英/ 法/ 荷果D成日襟到呢D飛

頂 你幾多歲

其實又唔關system事
中歐機場又多又近，所以地區短線競爭好大，平dropover飛成日都有
同理美國國內都有咁既情況
只係當中漢莎割喉特別多同特別平

一向都有呢啲條款⋯
有啲機票三人同行價錢$1000，單人買$400⋯ check in時其中一人有事上唔到機，其餘兩人機票都會作廢

你肯定係幾分鐘？

有啲航空公司no show好似有罰款

商業生態

之前個小屍仲係咁教人買呢種飛 佢話最尾個程唔搭都得

首先要明白T&C並唔係法律。T&C通常都係服務提供者俾受眾嘅規範，唔代表T&C嘅內容響法律上係合法合理，當然你違返左服務提供者嘅T&C，佢係可以採取法律行動，但告唔告得入仲要睇法律理據。正如你去好多舖頭買野佢總會有T&C講明貨物出門恕不退換，但事實上法律上係有灰色空間

得喇得喇 上面某幾條友係咁講賣嘅時候寫明唔可以咁做

但實際航空公司蝕左咩？ 有冇人解答到
迫我坐多程又要招呼我 又要幫我搞登機
就算少個人你架飛機都會照起飛 我坐唔坐你又係收咁多錢 咁航空公司損失係咩？

講唔出就過主啦傻仔，攞尾彩咩

上面講道德，而家講法律
想講道德層面定法律層面呀

同埋冇TC你點證明一日要返幾耐，邊日要返

唔比坐一半好明顯係合理嘅條款，邊到凌駕法律？

駁咀駁到你咁on9
大把工唔洗簽contract 啦
你試下唔出糧睇下告唔告得你入？

有幾多人買左港歐X

你咪告攞關我撚事咩
你話告得入咪告得入

A>B>C $90
A>B $100

航空公司出得個平價一定有佢原因
原因係咩唔係重點

總之佢有心平畀"去C"嘅人
個優惠唔係target"去B"嘅人
佢亦都一早白紙黑字寫明你一定要去埋C,
以免啲想去B嘅人扮野用個優惠

佢唔揸正黎做
一係勁多"去B"人都買平飛又唔去C，佢預位難左之餘又收少左錢

一係就cut左個優惠，“去C"人就少左個平選擇

).pdf
法例點會冇講要出糧
僱傭條例寫明，
工資在工資期最後一天完結時即到期支付，僱主必須盡快支付所有工資給僱員，在任何情況下不得遲於工資期屆滿後7 天。僱主如果未能依時支付工資，須就欠薪支付利息給僱員。

你證明到你有做野 有僱傭 就得,唔洗簽合約都得
不過你話冇TC(合約)去證明一日要返幾耐，邊日要返 我就同意既

豬柳漢堡同豬柳蛋漢堡
叫豬柳蛋漢堡唔食個蛋
M記告唔告得入我

強國人貪小便宜就又笑又屌，自己貪便宜用平價錢買人地for另一目標客戶嘅服務就得
人地條款就寫到明，唔同意就唔好買

其實喺客人角度鐘意點買就點買有咩問題?
雖然T&C寫明, 咁可唔可以喺庭上challenge佢唔合理?
再加上航空公司無實質損失嘅話咁係咪可以成為challenge T&C 唔合理嘅理據?
同埋唔明點解佢用直航價嚟做追數差價

btw 樓上嗰d咩商業生態做乜鳩 ? 客人駛唔駛幫你諗埋賺幾多錢呀 ?

香港人奴性重到

冇T&C點證明你係僱員

點解你買果時要接受個條款 尤其是個官問你 你有其他公司/直航揀果時。合約精神

你個比喻另一回事。 巴打 你會考幾低分

兒登邏輯
自己有著數-下下要同你大公司諗？我洗閪有道德。
自己衰左-大公司冇道德，唔洗理合約。

要視乎佢去柏林嗰張係幾時買
同埋佢而家目的地唔同, 可以有好多臨時個人原因, 例如我有急事要突然去柏林之類
而臨時個人原因係咪都要100%受T&C約束而完全無buffer位?

大公司嘅道德都係建基於錢啫
超賣趕人落機嗰陣又唔見講道德?
而家航空公司都係因為覺得賺唔盡你/蝕咗錢先告人啫
我真心想知呢個case點樣令航空公司有損失
如果航空公司解釋唔到有咩損失, 即係證明呢條T&C唔合理

應該話，你買完豬柳蛋走蛋再放Mos Burger塊牛扒入上，M記就可以告你

其實一定要人用個service已經係唔合理
用下腦都知
呢啲唔合理嘅t&c告上法庭都係

合約白紙黑字有咩buffer位?
買層樓簽哂合同, 點知屋企有事最後買唔到
咁使唔使賠訂?

T&c 寫到明唔代表合理，
基本上佢地麥都寫自己有最終解釋權
唔代表你up麥都得
而家咪睇下法庭點判囉

而家個客唔係full paid買機票咩?
根據你嘅例子, 我full paid買樓最後唔住要賠錢?

A=豬柳
B=漢堡
C=蛋
A+B+C平過A+B
係唔係一定要食埋個蛋先有得平
會考幾分關你撚事咩

就算個contract 唔合理都好，佢俾左offer你，你亦都得到左consideration，其實係咪姐係代表你唔履行既話，就可以基於contract law去民事訴訟？

解釋唔到有損失點解證明到條T&C唔合理 個邏輯點運作

同埋點解解釋唔到，佢預你搭多程先有折，唔搭多程點解要比折你

最後條約又唔係同法律有抵觸點討論佢嘅合理性

法庭係會考慮合理與否去判，告咪告囉，睇下點。

法庭唔會理你點定價
總之service買咗，用唔用係個客去選擇，呢個先叫合理，有腦嘅人一定明。

個分別係人地係因為你承諾去哂ABC三個地方先平俾你。咁你買豬柳蛋果陣有冇要求你食埋隻蛋先平賣，冇既話，你唔食自然都吹你唔脹

商業合約的話唔需要有損失都可以追討違約方因違約而得到的利益
未必需要被違約方有損失
所以航空公司先有機會告佢

但呢單case會點判真係好難講
作為消費者當然希望判個客贏
但作為法官我諗唔到有咩理由判航空公司輸
話條條款唔合理的話需要解釋點解唔合理
例如舉例判條條款係合理的話會引發咩後果？
又例如判條條款係合理的話會對其中一方唔公平

佢而家咪就係因為引用t&c去上訴解釋因為唔比咁做, 而個客做咗就令佢地有損失囉
咁控方緊係要解釋點樣唔跟你t&c會令你有損失架 唔係告咩呀 ?
同法律無抵觸唔代表可以唔合理, 唔係法官判咩?

Prejudicial language 「有腦嘅人一定明」

合唔合理就個法庭判，我就睇現有事實得出結論，就係條友唔尊重合約精神，至於佢係咪走精面我就唔評論

咁保險有得claim stage1已經close file

咁解釋會易明d
澳洲航空有班機由香港飛澳洲悉尼，成本3000，賣6000，好似食水深，但直航比新航經新加坡轉機去悉尼吸引，所以都賣得出
同時，國泰航空有班機由香港飛紐西蘭奧克蘭，同樣道理，成本4000，賣8000

呢個時候澳洲航空考慮係
每日唔係太多人負擔到6000蚊香港去悉尼，如果每日開一班機，好多人會就唔啱個時間，吸引力下降，導致少客或要減價
如果夾硬一日開幾班又坐唔滿人會蝕
於是澳洲航空望著奧克蘭，不如搶國泰d 客黎填滿架機
香港經悉尼轉去奧克蘭，成本係3000+1500，如果澳洲航空賣5000，對畀唔起國泰8000蚊既人係有吸引力，同時澳洲航空自己都唔會蝕

跟著澳洲航空既客多咗一倍，每日可以開兩班機香港去悉尼，機上邊既客有一半係貴飛直航悉尼，一半平飛轉去奧克蘭

問題係除咗幾個唔睇價錢既有錢佬，貴價直航哥批客都唔有錢得去邊，佢地發現漏洞後，集體買轉機飛，架機就變咗全機畀5000而成本係4500，咁航空公司梗係唔仲意啦

所以個point 唔係唔上機對航空公司有沒損失，而係本身畀人price discrimination黎劏哥班直航客沒畀人劏到

件事畀我地想像中仆街

咁咪等個官判囉

真係戇鳩仔 你係智障定未夠12歲？
勞工法例有冇聽過？

service買咗，用唔用係個客去選擇

呢個係咪基本消費者權利，咁都唔明其實唔洗討論

你證到自己係勞工先講勞工法啦

唔係好明載空氣同載個人有咩分別

你知唔知有service係有terms，即係有software普通用家係free，但公司用係要收錢，唔通每個員工以個人名義用就得咩？然後講service我買左，你理得我點用

咪話t&c違反消費者基本權利囉
你上面個例子有違反消費者基本權利？
用下腦諗清諗楚先駁啦

真係低能到，所以話咗唔洗討論

咩叫消費者基本權利
你搵個條文嚟睇下

個客比得錢就有權去選擇
如果航空公司咁撚驚呢樣
佢咪整個
A+B plan(10000)
A+B+C plan(3000)
個客係唔係都要比10000先
完成晒A+B+C 咪回返7000比個客
搞咁多嘢做咩 要懶優惠
你搞得優惠 都係想同其他航空公司公司競爭
吸引客人過嚟你公司搭
明明自己公司就冇損失
個客假假地都係你米飯班主
又要計鳩個客呢樣嗰樣
再唔係
不如立法全球轉機機票都唔比出境
連呦都唔使呦

條乜撚嘢文
畀咗錢買咗一樣嘢
用唔用個權利當然喺消費者手上

咁簡單嘅嘢都要喺度loop為拗而拗

明曬
屌, 咁即係個客間接令佢純粹賺少咗
就咁睇真係唔知告唔告得入

其實而家法庭係仲未接受呢單案
上次reject咗
而家只係接受漢莎appeal上次個judgement

原來又係鳩up
我仲以為咩消費者基本權利咁巴閉

你連消費者基本權利嘅官方定義都冇，咁個t&c又點同一樣不存在嘅嘢有抵觸

唔明
佢唔係比哂咁多程機票咩 告乜撚
你有寫明唔比人咁做都要合理先得

個價又係佢自己定嘅
割自己喉搶客唔成賺少就發爛渣告人

理解正確
但例子嘅公司要對調
國泰喺香港home base
先可以低成本打澳航

正如文中漢莎用法蘭克福個home base 可以打其他人
其他航空公司都大把呢啲hidden city

上面巴打貼咗link

Delta 會用 Atlanta
US Airways 會用 Charlotte
AA 會用 Dallas
等等

就算要告都係原價飛法蘭克褔班客告漢莎多過漢莎告人啦

我不嬲都係討論緊個合理性
原來一樣嘢冇官方定義等如唔存在？

你解釋到點解消費者買完一樣service一定要用先啦唔該
理據喺邊呀？

你啱，我on 9 睇錯

係澳航用悉尼home base 打國泰

岩呀
有本事個優惠咪收哂全數先
唔理你去邊 上機收6000
澳洲落機 收足6000冇問題
奧克蘭落機 到時咪回500

都話寫到明唔準咁做，你買得就同意左架啦
即係你同意完一樣嘢，然後唔守承諾好合理？

你覺得唔合理就應該一早唔買，唔係買完話唔合理所以我就唔守規矩，痴撚線

我而家問你t&c合唔合理
你話合理嘅唔該你解釋
我唔係討論緊個客有冇守承諾
你識唔識中文呀？
喺度轉移視線

究竟有無人可以講解吓條友唔搭最尾嗰程對航空公司有咩損失
係人數太少會影響機場畀飛機升降定點?
點解佢一定要逼滿架機?

呢個就係法庭判啦。你一時又話個t&c違反個消費者基本權利，所以就唔合理，但你又搵唔到消費者基本權利係乜，邊個定，點定

定義都冇你講晒佢啦

我上面咪話消費者唔係買完就大晒，有好多terms限制佢用法，唔用都係用法嘅一種嚟，而個terms就有寫你唔用就會有penalty ，亦都有明確指標定到咩叫用同咩叫唔用，咁即係你一係就唔好買，一買就要用，有咩唔合理。

我base on 客觀已知事實話條友冇合約精神啫

因為A-B-C張飛平過A-B
咁去B啲人可以買ABC唔搭last leg慳錢
如果多人咁做自然會少咗人買直航
airline今次咁做都係試水溫
根本年中極多人no show

唔用都係用法嘅一種？
你個定義邊度嚟㗎？
你有冇官方定義？
定還是你鳩噏？

我理解既係:
轉機個程機票既用意係用來cover某程機部分既成本
無諗過有profit既
咁D人一發現呢個漏洞
就唔買原本個程既機票
淨係買轉機個程機票然後中途落機
咁航空公司咪會蝕錢

利申唔係做呢行
留名睇做緊航空業既巴打解話

我明白現時出現咗依個情況
不過點解佢唔索性所有機票都賣得貴啲
然後寧願B-C嗰班機少啲人搭?
係咪因為機場要求航空公司每班飛機有固定人數定點?

數學combination個課有個nC0=1係點解，你唔洗咁快就大人嘅

你明知唔合理都去同意。然後質疑人地個terms嘅合理性 成件事嘅開頭都唔合理，仲走去問中間點解唔合理，咁樣就好合理咩

都話我講緊t&c唔畀人唔搭係唔合理
唔好再轉移視線啦去個客度

所有機票都賣貴啲咪冇人買，A去C好多時都會有airline做A-B direct service

我就係唔明係咪機場對航空公司有咩要求
如果唔係飛少咗個客 其實應該唔會增加佢嘅成本?

抑或係supply & demand 嘅神奇問題
可以令佢貴嘅機票賣得更貴 計埋反而賺得仲多?

合唔合理好主觀，我覺得合理你可以覺得唔合理，有乜好講
咁點解要同意個你覺得唔合理嘅條約先 你係咪有病架

個客買關我咩事？你弱智？

機場對架機載幾多客係冇要求
有客no show airline係冇extra cost
有咩唔明

你真係痴痴地線，原來同意個唔合理嘅條款再去話佢唔合理所以唔守規矩就好合理

你個人都唔合理你同我講合理性

其實你睇唔睇得明中文？
我而家純粹講緊T&C唔合理
唔係comment緊個客咁做有冇違約
兩樣嘢係分開
好撚難明？

有個阿婆病咗扶佢去醫院miss機

你覺得唔合理但我覺得合理，咁主觀有咩結果？
你又係要說服我話個terms係唔合理，但我又諗唔明個terms合唔合理同件事有咩關係。

個terms唔合理個官咪會判airline輸
其實法庭第一次已經reject咗呢單case
唔通又係純粹因為主觀？

如果咁講 即係航空公司無額外成本
只係航空公司計過賣少量貴價飛 + 大量平價飛
可以賺到更多錢
然後依家覺得啲人咁樣買平價飛所以告啲客?

不過咁樣的話 如果佢唔開A-B-C嘅平飛
根本原本A-B嘅客都唔會肯硬食貴價飛?

反正本來B-C嗰程都唔係目的地
所以A-C嘅直航需求情況好似唔太關事
定係講緊航空公司Accounting嘅問題?
抑或係航空公司想吸多啲客做吓推廣

太夜未瞓 頭腦唔太靈活
聽日起身再諗過

齋戒暈咗上唔到
吹波

第一個問題係，所以而家airline係叫佢“賠”返佢張飛（A-B-C)同直航AB嘅差額

第二個問題，佢唔開A-B-C嘅話，客源咪會少咗，買A-B-C嘅客有一部份嘅目的地真係去C

梳冇回鄉證
吹波

係喎，護照唔見咗
照俾我上機啦笨實

你assume咗買A-B-C嘅客全部都唔係搭去C
但有一部份人係唔介意轉機去C都買A-B-C

咁你咁想討論點判就討論成件事個合理性啦
硬係死攞住個terms嚟論唔合理唔合理

佢reject係因為penalty唔透明

靠你去實踐一次試下work唔work

問題唔係飛少個客對公司有直接損失
而係有漏洞俾人鑽令公司有損失
假設個情況係:
A->B
B->C
咁兩程機扣晒variable cost每張飛就賺$100既
再扣埋D fix cost咁每程機就打個和咁啦
每次兩條線都有幾個位淨既
但公司又唔想減價做爛市
就出D轉機優惠俾我呢D死窮撚搭
咁呢D優惠本身就無咩賺
可能扣晒variable cost個profit得十蚊左右
咁用來幫補下D fix cost
問題就當D人發現呢個漏洞之後
就淨係買轉機票坐中途走人
唔買直航飛
咁機票個gross profit就由$100變$10
再扣埋fix cost程機就會蝕錢

我理解係咁
公司當然可以直接set quota俾呢D機票
咁呢個係另一個問題

冇護照，我真名叫梁振英
上機啦喎
吹波波

點解唔可以討論個t&c?
點判個重點喺個t&c度，如何唔合理airline會輸
如果合理嘅，airline咪贏，罰幾多法庭會再判

仲有另一點airline要證明個客係純粹慳錢而miss last leg
而唔係因為有其他突發原因。

即係假設你去茶餐廳食燒味飯
單拼$30，雙拼$35
咁有兩個客就一個叫叉燒飯，一個叫燒鴨飯
然後share食，一人一半叉燒/燒鴨

本身如果每人叫個叉鴨飯就$35 x 2 =$70
但而家俾$30 x 2 = $60就享受到$70既滿足感
之後俾茶餐廳老細發現左呢個漏洞
就set個T&C，規定唔可以咁share食，否則每人要補$5
其實茶餐廳本身係無損失，只係賺少左

呢個CASE其實應該仲有A>C $150
其實最主要原因
係抬高A直航去C個價
等D人情願比貴D都廢事轉機

但依家就係航空公司覺得A>B需求大
我賣到$100都大把人搭
我唔想比你班人係我拎黎為左抬高A>C而出既A>B>C度拎著數

而且太多人買A>B>C去B既話
長遠黎講我A>B個價錢會被迫下降
明明A>B賣$100都大把人搭既情況下

呢位巴打心水清

師兄我明白你心情，但其實個term 係合理，等如有啲餐廳食自助餐，叫左食唔曬照磅返同你計錢，係大家agree 左既野，先坐底食飯。
而家個爭拗點係航空公司有咩損失，同埋個損失點計算

我會咁睇單case
每份合約都有權利同責任
一方的權利就係另一方的責任
航空公司的權利係收機票錢 責任就係將乘客送到目的地
乘客的權利係搭飛機到達目地的 責任就係比機票錢
當違約方違反責任的時候 被違約的一方可以追討違約方因違約得到的利益 或造成的損失

合約一方禁止另一方放棄自己從權利係匪夷所思
呢件事好明顯乘客係有違反條款
就當條款係合理
都睇唔到航空公司有咩理據追討差額
因為航空公司同乘客的合約係飛A→B→C
乘客只係要求A→B的權利 放棄B→C的權利
而乘客已經履行左佢的責任(比機票錢)
如果咁睇的話
其實乘客係冇違反合約(主要條款)
除非航空公司能夠證明乘客飛去C係乘客的責任而唔係權利
否則航空公司只可以追討違反條款造成的損失 而唔係乘客得到的利益

從判決的後果黎睇的話
如果法庭容許航空公司將乘客的權利變成乘客的責任的話
咁航空公司係咪可以用條款將乘客食飛機餐的權利變成責任？
原子筆廠商係咪可以用條款規定買家必須用哂d墨水先可以棄置？

可以

正常定時15分鐘前close boarding gate
sharp cut unload行李係唔會delay
unload行李就係要10-15分鐘
不過而家航空公司好多時10分鐘前先上哂客
發現有人未登機就機內廣播，機場廣播仲以人為本攞牌去搵人
可能佢唔想得失客人又諗住unload行李麻煩不如快啲搵到個客
到夠哂鐘都搵唔到先unload行李
搞到要delay 10-15分鐘
非亞洲機場特別係非亞洲航空公司真係sharp cut話9知你大媽典地

jr pass

.青森鐵道：但限使用普通、快速列車通過青森-八戶、青森-野辺地、
八戶-野辺地。若要在中途下車，僅限青森、八戶、野辺地車站下車，
若於其他車站下車需另支付車資

大胃王挑戰呢？ 食得晒5折 食左一半可唔可以只俾25% 就得

張機票係你官網買
一係set咁買load唔到平
班奴隸淨係識講t&c

而家就係要上法庭確立交易原則 可唔可以bundle sale？ 可唔可以強制all or nothing sale

如果客贏左 price model 應該會轉

jr pass

.青森鐵道：但限使用普通、快速列車通過青森-八戶、青森-野辺地、
八戶-野辺地。若要在中途下車，僅限青森、八戶、野辺地車站下車，
若於其他車站下車需另支付車資

落其他站要收費

自己炒炒賣賣就屌人做壞市，走棧位唔成功就大叫消費者權益

Btw告得入誠哥拎返十部一百蚊自用mac未

下個告鳩jr同青森鐵道

其實單野未判嘈咩，判漢莎輸既咪由佢自己諗方面唔好出現呢d漏洞飛，相反既就由跳開機既到時自己執生囉

話香港係右翼經濟天堂真係冇錯
呢啲咁唔make sense嘅case都死要幫住啲大財團仲要覺得自己好有道理

成件事個重心會唔會係個客係咪一早知道要完成哂成個機程先，如果買時無通知，得細字有寫姐係航空公司隱藏條款陰鳩人啦，咁漢沙就有問題。如果個客一早知，只係搏人地唔執行條款，咁個客咪有問題要負責補差額。

合約精神其中一個重心係雙方都清楚知道自己要應約左d咩。都無話商家定消費者大哂，大家清楚責任先承諾執行合約姐，買雙方都有責任跟合約執行

利申：唔識法律，鳩up

而家除非個客有合理理由上唔到之後個班機 唔係就毀約

我驚你無位超賣咋
理鳩你
突然暈咗 上唔到機

唔用都係用法一種
好哲學性的語言偽術

呢隻機票不嬲都有
有政府補貼
搏你順便去埋佢果度玩

留名學野 唔係好明點解有權追討乘客

咁好多人其實唔睇T&C 覺得咁長點睇

但其實佢地唔知好多人會睇 正如學生都有勤力同懶
但懶學生唔會鐘意勤力既學生

唔係話T&C岩 但T&C由一開始就係保障緊間公司
都間接保障緊d守規則既客人
係有d公司會仆街玩T&C賺到盡 但大部分情況係有T&C先可以令其他客人可以享有正常服務

其實好多T&C都話公司有最終決定權，咁係咪佢話乜就乜，凌架哂合理性同法律先

大家都係閪客，香港客不嬲係閪中之霸

買得細，巴Q閉

漢莎航空已獲上訴許可。

唔係即係漢莎佢輸9左咩

重讀

上面班小學雞 話咩唔見左passport都照上機丫笨
到底有冇腦架

個情況係 佢寫明唔可以走蛋先可以買
其實你可以話航空公司on9
但其實係因為有呢條T&C佢先平賣豬柳蛋

因為正常人理解轉機係買菜搭顆蔥 係額外既野
所以覺得唔要係應該 好正常 同埋係航空公司想賺盡

事實上會有咁既discount係因為航空公司要加密航班俾客 但其實直航填唔滿 咁轉飛既客人就幫補緊航空公司開多d航班
所以航空公司需要俾一個好平 甚至蝕個程既價去買一d客人 去令直航既客人可以有較密既服務

換句話說轉飛既客人拎緊discount既同事都係令到直航既客人受惠 以前未有呢樣野之前 大城市之間既直航要幾日一班

呢個做法係雙贏 但前提要係無人走灰色地帶
我諗本來少人做航空公司都算 近年太多人咁做
所以其實只能夠告d客人令佢地唔敢咁做 因為航空公司已經唔可以開少d航班

但感情上黎講 梗係大商家派錢最開心 最好所有有錢人都派錢俾窮人 實行共產主義啦

所以其實點解反政治政治咁難推行 睇呢件事個輿論偏向客人就知其實大部分人都係偏向自己利益行先
無乜人願意深入探討

呢件事幫客人發聲講道德既多數老左一樣係為自己發聲既廢老

好多人d口吻就係 我憑自己醒賺到平飛
你做乜要告我？

難怪大陸人落香港生仔 都話靠自己努力所以唔可以怪佢

高質討論

而家唔係可以講明唔可以走吹喎
唔係告你走吹 係告你違反條款

我意思佢已經輸左一次

算9數啦 歐盟呢d咁睇重消費者權益 即使佢條款有講明都唔代表公司大晒 落黎香港就可能有得打

係蝕呢張機票既原價差價 而家航空公司填唔滿直航
俾優惠/蝕錢買你幫手去坐滿
單係呢件事上航空公司係無蝕
但呢個行為會令航空公司蝕直航機票錢

佢講個意思姐 而且如果佢係以job/project/工/成果計錢 唔係計時薪 公司都不一定有違法

個問題係其實航空公司唔會介意你唔搭最後個程
但呢個行為會令其他人都咁買

咁航空公司就無必要再出呢種優惠
因為一開始呢種機票只用作減少損失

直航係一間航空公司命脈 如果直航唔賺間公司直接執得

而家航空公司其實係用錢去買d客去幫手填滿班機 等直航客人有得揀航班

咁如果份contract你係要到先有優惠 咁告得好正常姐
就當你係學生 考DSE肚痛都冇得補考啦

但你講既口頭 咪已經係T&C

btw 西班牙合法左skiplagging,應該告唔入，呢舖嚇下啲人架姐

單以呢程機計無蝕 但會令其他本身想買直航但變左買轉飛既錢
即其實唔係蝕緊呢一程機

漢莎根本點都贏

佢又係on9既 但如果一開始講明義工 就告唔入啦

你講野好難聽
不過係事實

告唔入 因為M記無講唔俾

屌漢莎不嬲出名垃圾 成日玩delay 服務又差
利申: 之前俾佢搞到要滯留德國

所以咪講緊反人性

你可以challenge佢合唔合理 咁就留俾法庭判
但T&C寫得 就告得

同埋損失不一定好實質
直接損失係佢其實係要買直航 但佢無 咁個差價就係損失

再者呢d行為會令其他人一樣咁做

佢唔係完全放棄回程wo
佢回程搭咗一半
下半程無搭
咁下半程班機未因為等佢而有delay囉
話我比咗錢唔搭航空公司未賺咗
有無搭過飛機架
你第一程機已經幫第二程機check in埋

佢輸第一次係prove 唔到個loss/damage
之後佢拎到啲嘢出嚟，所以開返俾佢拗

笑撚死 明知條約戇鳩仲要搭 仲要話係奴隸思維 同啲傻鳩北上支那畀人偷腎有咩唔同

差好遠啦
首先告你同賣野比你既人係同一個人
即係個孕婦買完你私院個package（eg送埋產後護理）再唔要你入面啲野 又唔洗退錢，直接生完就走人
然後屌佢唔要產後護理

情況=豬柳蛋走蛋佢逼你加多兩蚊買番豬柳漢堡
因為佢賺少左
根本有T&C存在都好難解釋佢蝕左乜

或者咁講
張約限制左買家嘅“行動“
可以係限制你點用，可以限制你用量 ，咁當然可以限制你冇得唔用(用量=0)

你個比喻幾好

易啦
照入禁區但唔上機
等佢開完咪叫你3次睇住架機走咪拎番自己行李走返屋企囉
仲唔洗等運輸帶添
上面話delay1個鐘果個係咪未搭過飛機架

就係蝕左個差價
因為佢平啲嘅價目標客戶係到C點嘅人，唔係for你去B點嘅人
依家淨係去B點嘅人用漏洞（其實連漏洞都唔算，因為條款係寫左你買平價就一定要完成埋B>C嘅行程），用去C嘅價錢去左B就算
咁當全部人都買啱票，原本佢個預計收益係高過你成班人走精面skipleg個收益
係消費者眼中佢只係賺小左，但係商人嘅立場佢係蝕左個差額

明白airline咁做既原因 但唔明佢個做法點解唔係成班機既票價一齊減然後hidden city既票價高過direct city 少少 咁成班機既先有margin profit. 同埋airline 只用demand黎定價根本唔足夠 應該用cost & demand同時考慮 一係就用文入面用其他方法逼你搭足全程or你搭足兩程先有回贈返個價俾乘客

price discrimination下，
畀貴啲嗰班=畀人劏 唔太啱

坐車小童半價，所以大人係畀人劏？

都可以係因為有轉機客分左半架機，間接令直飛客可以畀少啲錢
某程度上係雞先蛋先問題

其實同之前港歐x有d唔同

港歐x有3個行程
1. A經B去C
2. C經B去A
3. A去D

呢個case講緊A去到B 唔再去C，第一個行程都未完
但港歐x玩法係去完1 2兩個行程，而唔去第3個行程

有無人明我講咩

出機票時lock多$7000 deposit
之後要有B>C嘅登機記錄先會退deposit
完！

都係要睇條款，條款寫唔得嘅，你都係要飛埋A>D，如果唔係航空公司係有權利告你違約
唔係冇人追究就等於冇問題

如果上邊合唔合理個D邏輯成立
咁全香港人聽日就可以拎長者八達通去撘$2車
因為交通服務都係同政府claim成人-$2差額，一個仙都無蝕
蝕既只有香港政府，港鐵/巴士根據T&C罰款落自己袋係唔合理

呢個比喻都唔錯

但始終係minor同成年人分別

個半價重係優惠比成人（因為都係成人比錢）

我唔係話航空公司唔啱

只係覺得網路資訊咁發達既今日 呢個pricing strategy係已經唔適用

直頭唔洗啦，我肚痛，唔舒服 唔通都要上機呀？
肚痛完之後又唔想去啦wo 吹9呀？
我行李係自己手上咪得

情況同UO一樣
佢搞得多cut throat，谷起個週轉率，但飛機可以buffer既時間少左，一有咩事delay就會連鎖式另後邊既航班一齊出事
pk既係你就算買正價飛都會俾人連累

打卡/同事/wtsapp等
唔一定要好死咁簽合約
當然有係容易d

冇話唔得，不過乘客麻煩左之餘，佢自己又要做多啲野
結果所有客都冇著數

咁佢依家咪信啲客會自律，就咁寫落啲terms到就算
到真係有人唔跟規矩，咪跟返啲terms捉人
結果都係得啲唔守規矩嘅人有影響啫

告佢唔洗做多咗野？

你去住間酒店都會lock你一舊錢做deposit啦
冇整爛野/偷野咪唔過你數囉...
有幾煩？同樣機票碌咗卡你有上機佢唔過數之嘛

你估告人冇cost咩？請個律師嘅價錢貴過請幾個人返嚟做呢d濕聲嘅啦

成日淨係識講T&C T&C
Contract law你又讀過未?
T&C 不能凌駕於合約法
而家唔係個T&C寫咩就要做咩
你個T&C唔合理的話, 上到court都係告唔入
舉個例
最低工資列明係要時薪不能低於$40 per hour
有間閪公司私底下offer $38 per hour
到時出糧間公司都係要出番$40 per hour
唔係任你up乜都得
呢個就係contract law個精神

番去呢件事到
而家係就漢沙個T&C有問題
我乘客full pay完後中意點坐你理得我?
比完no show都仲得啦
更重要係，我唔轉機坐其他機
漢沙有咩實際損失?
我要extra買個張機票，漢沙反而係賺左張extra機票同原先班機個位喎
照咁計你超賣又得?
而家係漢沙個T&C有問題
唔到你中意點就點

diu，我邊條terms好用就用邊條

唔熟機票野
姐係轉機站落機走左 平過Multi stop揀中途站?
呢件事上航空公司係咪無實際損失? 其實空左個位有乜影響

港鐵惡過狗 附例好似係法律黎
巴士就唔知喇

因為小巴公司要同柴灣村巴公司爭客
油麻地去銅鑼灣嘅客唔係佢哋價格戰嘅對象
至於告佢係咪有道德就係另一回事

佢依家可以話係honest system
佢覺得少人會唔跟規矩，事後捉人嘅cost 細過 事前當所有人都唔跟規矩，收定depost嘅cost
所以咪咁set

外國有舖頭係全自助式，買家想買啲咩，自己拎貨放低錢就走得
用你邏輯，呢種舖頭畀人偷野就唔追究得，唔報得警
因為當初佢冇請個收銀/secure睇住？

點解咁多個都拉超賣黎俾抗辯理由？
超賣係錯但一單還一單
唔通殺咗人會因為死者本身有犯其他法就殺佢無罪？
本身已經肉酸，仲要寫明唔俾你咁做
到時唔出現係成機人delay，再拖埋個機場啲位，果到都係cost黎
點都係衰架啦呢單，無得走

上面有解釋，因為佢平機票個目標客戶唔係for你直航，而係for你經B點轉機去C點

咁航空公司即係無實際損失啦
咁要賠咩？

明顯你冇理解到我邏輯啦

用返你個例子，全自助式舖頭一開始係假設大家好自律
所以唔需要任何收銀/secure監察
之後開始發現越來越多人偷野
開頭損失少（請個收銀/secure仲貴金）
但之後頂唔住偷得越來越勁
咁你決定報警

你之後會決定照keep住呢個方式經營？

點解唔係當你發現有問題嘅時候
就由個根源開始諗返你個假設有冇錯？

計完之後咪要加老閉/請收銀/請secure

一間舖頭主要做街坊生意你都話可以當該區民風純樸
而家賣機票講緊全球業務
歐美人standard同東南亞都有距離啦
點當全世界人都自律呀？

就係要你賠返直航同轉機個差價
A>B
$5000
A>B>C
$4000
咁你未呃左airline1000蚊囉

如果公司無實際損失就可以做,咁即係D大陸人偷坐東鐵頭等都係冇錯la
反正個位都係空既,有人入黎咪讓番出黎lor
同上次個大陸婆發爛揸要求坐空左既商務機位有乜分別?

按連登公民邏輯：『唔公義既法律都守，唔怪得咁多港豬奴隸』

唔講以為你判個個
間航空公司一句opportunity cast就解釋到啦，佢賺少左佢應賺個份
真係Miss左就會等下一班再飛同一個地方，唔係飛第二到啦

係有明知同有freewill嘅情況同意一個同法律冇抵觸嘅條文又違約係輸撚硬，你知唔知有合約精呢樣嘢

你而家講緊既係你享用左佢既服務但係無比錢，呢d咪損失，漢莎個case你我比足錢但係唔享用你個服務，d字大隻係咪有道理d

邊到凌駕法律呀
邊個話要有實際損失先告得？

其實有無人可以比到個條款出黎比人望下到底有無寫唔跟搭到底要罰d乜？除非你寫明呢個係優惠，個condition 係搭哂成程，如果唔係憑咩要人比返直航個價，跟本係2個唔同既products

他說，由於沒有合約，追討賠償時有爭拗，他決向勞工處求助，「好彩勞工處要求間公司舉證，證明雙方有冇僱傭關係，連工友都可以幫我做證，協助勞工處調查。」

個案二

用你講法冇T&C點證明你係僱員?
事實上係唔洗,當然有時會口同鼻拗 ,但你搵到合理證明就得
例如打卡/工友/證人

你用走左轉機機票個quota,但唔坐,令公司本身想要服務願意用時間換取平價機票既客群少一個人受惠搞到有人一個要食直航價,居然仲理直氣壯話比足錢但係唔享用你個服務就冇問題

成件事就同地鐡以前原站出收一個站既錢服務D入錯閘既人,但比D大種乞兒狂撘走貨玩到要全人類一齊原站出收十蚊一樣,係要走精面走到大家受罪

大隻d字係用黎提醒D睇post既巴打咪做D咁乞兒既野,尤其依家仲會比人告

可能就係為左拎返走放棄最後一程既人既行李

睇自己唔睇大圍

呢位師兄先中point，其實奧斯陸OSL-法蘭克福FRA-西雅圖SEA呢程，最重點唔係奧斯陸同法蘭克福直唔直飛嘅問題（即係你地所謂嘅ABC減C=AB），係奧斯陸同西雅圖直飛嘅問題（ABC同AC）。

假設一架飛機有二百個位，營運成本同盈利係五十五十。
OSL直飛SEA唔夠人坐，每日只有一百人，即係如果我每日開直航，我係成本價無錢賺，如果遇著delay我直頭係蝕錢做，所以我會兩日甚至三日先開一班。
OSL-FRA另一方面又好多人坐喎，日日都填足二百個位，我唔需要擔心，每日開班直航，人多嘅話甚至可以開兩班。
然後我發現原來有班人會係FRA搭飛機去SEA，人數唔多，但每日都有一百個人，咁我就諗，FRA-SEA得一百人唔夠一日開一隻機，OSL-SEA又係一日得一百人，反正大家目的地都一樣，不如我開一隻OSL-FRA-SEA嘅機，湊哂啲客咪得。
不過如果要OSL-SEA啲人係FRA轉機佢地未必肯，分分鐘佢地會寧願等多一日搭直航，為咗可以湊到FRA-SEA啲客，一於打個折俾佢地，$2000嘅機票轉機就賣$1200，咁樣我都仲有$200賺。FRA-SEA個批客係直航，盈利上面無影響。
呢個本身係一個三贏局面：OSL-SEA多咗個選擇，可以揀轉機慳返$800；OSL-SEA同FRA-SEA都可以天天出發；公司又有錢賺。

點知OSL-FRA個邊有一日發現咗OSL-FRA-SEA呢條線，嘩賣$1200！平時我搭開都成$2000。如果我買條線但唔搭最後個程我咪慳返$800？反正我俾咗錢航空公司又唔會蝕錢仲多一個位可以賣，咁我唔搭OSL-FRA直航喇。

幾個月後航空公司發現條數唔對路：OSL-FRA直航同FRA-SEA每日少咗五十個客；OSL-SEA啲客成日投訴買唔到飛要求加班次；公司明明應該賺多咗但係無。
後尾發現原來有班OSL-FRA直航客轉咗去搭OSL-FRA-SEA，公司每個人賺少咗$800，OSL-SEA班客上唔到機，FRA-SEA又坐唔滿。
航空公司決定幫OSL-FRA-SEA加條條款，一定要坐足全程，唔可以淨係坐OSL-FRA然後落機唔搭，諗住咁樣可以穩定返個盈利同客流，點知⋯⋯

「你個條款根本都唔合理，睬你都傻，照買！」
「邊有人會睇條款㗎？有平嘢買唔通唔買？」

航空公司興過火屎，決定揸住條款入稟法院告鳩你班契弟，等法院判邊個有道理。

狗鐵係列明唔比你係站內交易但係佢無人手無能力捷人先要出d咁既屎橋阻你
而家條友都係比足票價你，咁蝕果個係買唔到機位而要買直航果個，關漢莎咩事

定價你出，我有事唔上得機唔得呀

作為消費者，不是交易大買賣，要睇幾萬字不合常理的條款，不合理

師兄解釋得非常好
上面好多人講極都係唔明究竟航空公司蝕錢嘅位喺邊度

漢莎航空有個幾好既良好企業形象(個人意見),告係因為佢要維護本身想要服務既客群既利益
如果任你班友玩,下場一定變成轉機機票要收按金,佢又煩你又煩
咁要殺雞警猴下咁啱係嗰條友中招都冇乎,咁大間公司都唔志在嗰一千幾百,都係為左將單野整到見報,同嗰時bt拉左古惑天皇一樣嚇下D人je

佢地覺得航空公司賺少咗唔叫蝕錢，但對航空公司嚟講，無錢賺嘅機我仲開唔開好？最後蝕底只係乘客，因為你無得揀。

同埋上面啲人話我唔坐個程你多個位賣仲好啦。
大佬呀你一開頭check in哂兩班機，我點知你最後個程唔坐呀，到最後一個鐘先知你唔坐，臨時臨急搵邊個買呀？最後咪又係吉住走。
超賣係有個比率㗎，你話隻隻機賣200%就保證坐滿啫。如果有一間航空公司夠膽隻隻機賣200%你估佢會點？

屯門去紅磡 $23.5
再搭多個站去旺角東 $20.5

你只可以話佢收費奇怪，但無得買張 $20.5 單程飛，然後紅磡出閘

咁所以咪話漢莎根本損失，退一步講就算入左，咁條友要賠d乜？直航機票既價錢？但係呢2個根本就係唔同produt，條款又未有人比到出黎話要罰乜

但係而家個情況係你用20.5買左屯門去紅磡+紅磡去旺角東既飛，我屯門搭到紅磡就走唔去埋旺角東然後比狗鐵告wo

法律要追討
首先要有實際損失
唔係邏輯上損失

個客俾左錢而冇享用個服務
同你俾全套錢但最後只要囡囡打飛機出火就走
條囡告你唔肯扑？ 實際損失在哪

遲早係ga la. 因為大家都跳飛機 load你行李落地的delay 都入埋你數

打過至知

第日真係改到飛完rebate 係轉機客慘 少個選擇

所以我先話佢企業形象好,佢賬面上冇損失,但係佢寧願花時揾律師告,去保護自己有需要用轉機機票既顧客

一間大公司如果要顯示阻嚇力唔比人消費個漏洞除左告仲可以點?夜晚揾大隻佬圍佢?寫長D嚴重D個t&c?上面已經有巴打大大聲話唔會睇亦唔上身

佢就係唔想玩到一拍兩散,改轉機機票收按金或者直頭唔提供,D客到時肯定屌間公司唔會屌D精面撚

但玩到咁就搞到成堆守規矩既被hold credit一段長時間

而家係個客詐騙 明明講話去b點 收你平d
點知你突然落車 去個貴ge站

應該要坐牢

opportunity cast

我都覺得討論黎係口水戰,打過先知
好耐以前都知 T&C 唔比咁做
但係歐盟呢類國家真係隨時航空公司輸

咩邏輯上你賺左航空公司一千蚊果啲算吧啦
首先人地會坐你既平轉機航班唔代表佢會坐你貴既直航航班

再者如果你地邏輯行得通既話個個商家咪可以買雪櫃送洗衣機加廚櫃，當你屋企放唔落個廚櫃既時候佢又可以因爲你唔要個廚櫃而再收你錢？

加上法律上既loss係你簽合約時既expected income - actual income
由day one佢買機票果日開始你只會收到個轉機價
冇可能收直航個貴價的

我都係想講呢句,D乞兒keep住講漢莎冇損失所以冇事
但冇諗過自己消費既D轉機客既利益
出手保護自己客群就話漢沙個T&C有問題
漢沙真係應該blacklist晒D濫用撚

難講，但如果航空公司輸左，第時會唔會有人告航空公司點解自己唔飛中間果段就廢埋回程呢？

傾左咁耐
仲有人停留係買菜搭顆蔥既層面

咁係因為漢莎個定價on9，唔通m記要為左維護食豬柳蛋既人既利益唔比你班淨係食豬柳漢堡既人買哂d蛋又唔食要告返個客咩？
仲有買呢d濕星野大家都係用常理去諗，邊有人會睇條款，睇都係睇李限制機上有咩唔做得之類果d野，邊有人會諗到放棄個服務反而比你告？

btw大部分市區鐵路系統都唔會係經路指定呢樣野
就算日本，都有都市/近郊特定區間設定
A去B就係同一個價錢，理得你中間點搭
所以你無得話20.5係屯門-紅磡-旺角東，然後放棄紅磡-旺角東
雖然個個實際上都係紅磡轉，總知你紅磡試圖出閘，就係差3蚊

不過呢樣無得同航運相提並論
性質上差太遠，佢地既出發點完全唔一樣

睇法庭點睇 無論邊個win 都會諗辦法消除hiden city

又block一堆因航maketing assistant

講真，如果搞到上曬報都截唔住D人偷雞，最大可能就係收按
跟住就係客要比人扣起舊錢一頭半個月，acct dept 煩到pk, IT dept 又要揼個新function, lose lose

上面都一班比完錢就大帝嘅人啦 真係曬鳩氣

或者會唔會直接寫埋penalty幾多係訂飛畫面？

但判漢莎輸既話，唔係代表唔搭足都唔可以收額外錢咩？

比完錢唔要都大帝？

呃人地個轉機差價又好馨香？

真係判輸未一拍兩散囉，airline會改政策維護返個利益架啦

作為一個香港人真係唔明點解佢地會有呢種態度

因為大家都有個共同經歷,就係地鐵個原站出入收min price德令比人玩到要取消變成收十蚊雞

係都要貪嗰少少,玩到冚宇宙一拍兩散,值得咩?

呢種人就到到都有嘅 不過就係呢班人搞到雙贏變雙輸囉

你定價on9咁叫呃？咁嗌豬柳蛋走蛋果班個個都係賊啦

但對乞兒們黎講佢地已經贏左,因為佢地已經拎左著數,係真正有需要平價轉機機票既乘客輸了

嗌豬柳蛋走蛋真係唔得, 但你嗌豬柳蛋唔食隻蛋就得

但你結果收penalty咪又要告 ,除非大膽到直接扣佢credit card,但喺eu咁做實比人告到甩褲

咪又係賊，呃人地豬柳蛋同豬柳漢堡既差價，仲浪費多隻蛋
諗起以前魚柳包餐散嗌平過叫餐，散叫果班又係大賊黎

所以人地未一早寫明唔準skipleg囉你仲嘈咩姐，以前M記冇寫明唔比你散叫未佢on9囉有咩好拗姐

唔好意思，我都係睇唔明蝕錢位係邊？

而家個case 係 去程 OSL-FRA-SEA，之後本來回程係 SEA - FRA - OSL。不過，當事人唔去OSL，之後再買機票去BER （不過，當中有沒有要求退款就唔知啦）.... 如果，只係單純放棄機位，又睇唔出漢莎蝕錢位係邊....

好似，我買左山頂纜車來回有優惠，係山頂度，我唔要張回程，改搭的士去南區... 咁山頂纜車蝕左係邊（例子可能唔好，一時間只想到尼個）

請指教

直航同轉機個差額

咪話正常人邊會諗你唔可以買完唔要一part，唔通我下下買野頭諗埋你背後有咩商業決定，遂隻字睇哂所有條款？

唔睇條款咁未你on9囉

買呢d濕星野都要遂隻字睇哂條款唔係用常理去諗？你開個gmail account係咪睇哂佢

連登奴隸會話m記t&c唔比咁做
所以你抵比人告

下次...
屌你老母hke唔比我改時間
正常人點睇到你d平飛唔比退改

個蝕錢位咪係航空公司無得用劏鳩d水魚買直航，又唔想cut航班又想賺到盡果筆

我開email唔會睇條款，所以有咩事係我on9
買機票我會睇曬啲條款，因為會影響到我個trip，明未？

Hke平飛可以加錢改時間，不過舊錢貴過你張平飛

屌你老母我冇睇到條塚點撚知, 總之你要免費比我改

佢又無唔比你改，你係咪on9

你咪又係assume最多無左張機票，而家條友直頭比人告wo

兩者都係違約嘅後果，有分別咩？

我買左樣野，唔要樣野最多個loss個果樣野個價，你會唔會assume買左唔要仲要比人告？

佢用左一半架，講明一用就要用晒都有得嘈

咪話佢又唔係標優惠價，連搭係個condition ，唔係既正常人會唔會諗用正價買左用一半都比人告？

總之依家係你違約，而佢條條款冇抵觸法律，錯嘅就係唔睇條款嘅你
違約告鳩你亦係正常

你買左張A-B-C既機票
坐到B點你中途落左機
你B-C點個機位會吉左囉

漢莎原本可以賣你B-C既機位黎賺錢
你skip leg 航空公司冇可能即刻將你放棄左既機位賣出去
咁航班唔full航空公司咪蝕錢

講到你有份判咁 有無抵觸留返比個官判，而家係講緊呢樣野合唔合理

但係你買果陣票價包埋B-C果程個位架嘛，咪賣左囉，個客又唔係放棄後半仲要退錢

你用緊另一個客戶群嘅優惠黎令自己得益又好合理？

咪話左呢個係航空公司定出黎既正價，個客買野係咪要諗埋個定價既商業考慮？

人地唔使你考慮，淨係要求你睇條款

咪講緊個條款唔合理，正常人邊會諗到放棄自己既權利會比人告，又loop

所以未要你買之前擘大眼睇清楚啲條款囉，自己又懶唔願睇，大安旨義
你認為條款唔合理就咪買，買人地野之前睇清楚條款係保障消費者權息嘅最好方法，而唔係一句估唔到做藉口

無錯你係買左，你可以咁講
但航空公司開每一條航線都係計過哂數
航空公司就係要用盡方法填滿機上所有位
其中一程有吉位對於航空公司就係蝕

試想下如果機上面大部分人都skipleg
航空公司計唔掂條數咪取消/縮班
最後咪又係搞到自己

尊重合約精神就奴隸

中國啱你 妄顧法律
賣樓LOL

有冇人從法律角度解釋下航空公司有咩理據追差額？
乘客同航空公司定立的合約係飛A→B→C
航空公司的其他合約關乘客咩事？

生你老母個態圈呀, 急屎唔上機唔L得呀

咁買直航果班no show咁又係航空公司蝕？

即係好似美容PLAN咁
買100次就$10000
買50次就$7500

咁即係我買左100次但用唔哂, 只係用左50次
佢又要我俾返差額??
好唔合理囉!

得 呢單係話個客蓄意有預謀架架，以前上過新聞架啦

m記無呢個t&c
唔好再用呢個柒例子

直航冇收平你航空公司收足錢當然唔會蝕
而家人地係利用轉機比直航平呢個位黎搵著數，明未？

依家係人地寫明你用個優惠就要用曬成個服，係咪真係咁難明

一張A-B-C機票收你轉機價錢
但係如果拆開黎其實可以當2張直航機票黎賣

即係大家都正價買，平果邊用一半就叫搵航空公司著數，貴果邊就唔係航空公司劏水魚

貴個邊係正價直航A>B
優惠個邊係A>B>C
依家啲人利用個優惠但係到B點就完左trip咁航空公司未蝕左個差價，亦都對比正價直航嘅客唔公平囉

其實航空公司機票的價格係以你起點到終點的距離計算。
所謂轉機只係航空公司利用所有航班常時空置的坐位達到利潤最大化。
"轉機" 這個詞係話你短時間(24小時內)暫時停留係果個地方，唔係比你作為目的地利用。所以先有T&C寫明轉機票要全套一齊用。

西雅圖 同 奧斯陸 相距 4,568 mi
西雅圖 同 法蘭克福 相距 5,109 mi
所以去奧斯陸的機票一定比去法蘭克福平。

至於點解經法蘭克福 轉機會平過直航法蘭克福?
假設西雅圖 直飛 奧斯陸150元的機票 每日一班 200個位全滿 。
西雅圖 直飛 法蘭克福200元的機票 每日一班 200個位 常時只有100個人坐
法蘭克福 直飛 奧斯陸30元的機票 每日一班 100個位 常時只有 50 個人坐
咁航空公司見到 西雅圖 飛 奧斯陸 的客源可以再多d。
但 西雅圖 直飛 法蘭克福, 法蘭克福 直飛 奧斯陸 明明有50個空位係冇利潤。
如果開50個機票比西雅圖 去 奧斯陸 經 法蘭克福轉機，咁咪可以利用埋常時空位。
咁到定價問題啦，如果收足你轉機的全價200元+30元 揾鬼會去買咩，
因為西雅圖 直飛 奧斯陸都只要150元。
如果收你 西雅圖 飛 法蘭克福的票價200元，一樣唔會有人買。
最多只能收你140或150元。
咁如果個個見你 西雅圖 飛 法蘭克福 明明200元，但轉機只要140~150元。個個都買轉機票啦，所以咪再加T&C寫明轉機票只係for你轉機。唔係比你作為目的地使用。

你而家係俾咗$10000用咗50次
原價係$7500用50次

何來差額？佢多謝你都嚟唔切啦仲告你？

航空公司無話過係優惠價
根本2邊都係正價

同埋人地A>B,B>C都可以做直航價
依家你用優惠霸左人地個位唔用，airline就蝕曬兩邊個正價差額

自己上skyscanner 睇下先講野啦
一比較咪知，洗唔洗寫到明「優惠價」三個字呀？

唔通航空公司有錢唔賺蝕比你？

某快餐店，焗豬$50，學生優惠價-5蚊，再送紅豆冰(正價$13)
有個大叔著住恤衫西褲，走入去掉低$45，同收銀講：學生，焗豬行街
拎外賣時，佢拎走左盒焗豬，杯紅豆冰留低無要
行到門口個陣，快餐店經理衝出黎
「阿叔你唔係學生無得用優惠架喎，唔該你補番5蚊差價同杯紅豆冰$5」
「我唔會補錢架，你地學生優惠送個杯紅豆冰我都無要，點算食學生餐呀。同埋杯紅豆冰你賣俾第二個都收13蚊啦，你地白賺仲要我賠錢，有無咁無良呀。」
咁樣解釋有無問題

你咁講我去老麥買個$25餐
有包有薯條有汽水
冇飲到杯汽水
之後你話本身可以當3樣野單買
我冇飲汽水你要收返我差價？（包+薯條-餐）

「轉機價錢」本身就係航空公司用嚟降低增加班次成本嘅策略，同時令消費者可以有較直航平嘅選揀。

呢個策略建基於假設冇skiplagged客
告得入以後大家冇skiplagged玩
告唔入少咗轉機航班/直航班次

點都係作為乘客嘅我地蝕底咗...

你當OSL-FRA呢程
航空公司有"廣告商/ 當地政府/ 自己公司既marketing" 現金回贈
目的可能係支持奧斯陸旅遊業 / 比奧斯陸人認識航空公司
條件當然有個真客坐係機到啦
因此航空公司可以用返呢d回贈黎特別平比你

但宜家個客又享受左個特價
而又做唔"廣告商/ 當地政府/ 自己公司既marketing"既目的
咁咪變左要航空公司蝕比你

M記冇強迫你食曬，airline強迫你買平飛就要飛曬全程

發現你地真係冇合約精神 寫到明唔準到仲有得講。你覺得佢on9應該唔買佢個服務，唔係買完話佢on9然後違規
同埋消費者唔等於大撚晒，正如好多software都分家用版商用版，公司用家用版會比人告，唔係話每個員工用個人名義買就甩到身架

個重點唔係迫唔迫...
而係有人（航空公司）諗到個方法令公司賺多d
同時客人又享受到增加班次嘅便利（前題係自律）

而公司投資落去執行呢個策略，亦即係乘客轉機嘅浪費咗嘅時間值 X =（A去C直航價-A去C轉機價）。
航空公司願意賺少X去換取可以開多幾班機嘅機會

咁計Y =（A去B直航價-A去C轉機價）作為賠償本身都唔啱，當中X應該係航空公司策略性咁投資落去，航班你就因為咁而開多咗，冇理由要個乘客賠返呢部份俾佢。

感覺上要扣返出嚟應該Z = Y - X =（A去B直航價-A去C轉機價）-（A去C直航價-A去C轉機價）=（A去B直航價-A去C直航價）先似個賠償金額。

人地唔睇點款架 點估到會比人告架啫

其實你係咪連小小法律都冇學過？

係，冇讀過任何政府認可嘅法律course。
你讀法律有嘢想講？

啱，因為A>B>C可以分別拆開
A>B同埋B>C咁樣收直航價，所以你A>B>C咁買係同時佔用左人地兩個直航嘅機位，而airline就用個差價黎(買)你轉機用嘅時間
因此你去到B點就skipleg其實係呃左airline用黎補償你轉機上時間嘅損失，同時又用平左嘅價錢買左人地原本A>B同B>C直航個機位

如果你咁講，我係比左錢，又唔要求refund... 我去同唔去係無分別的... 錢我就比晒，咁蝕係邊？

你比個個係for轉機嘅優惠價，唔係人地直航個價

如果根據你咁講，係成立的...
不過，漢沙要求個賠償就睇唔到咁，佢要求賠償係SEA -FRA GA 直航，而唔係SEA - OSL GA 直航 / SEA - BEL GA 直航... 尼個係我覺得怪的地方

要求賠償係SEA -FRA咪岩

假設數:
A SEA - FRA直收$10000
B FRA - OSL直收$3000
C SEA - OSL直收$12000
(A+B) SEA - FRA - OSL就收$9000=$10000+$3000-$4000(特別回贈)

個客比左(A+B)個plan $9000
但淨係飛左A (原值$10000)
所以航空公司就要claim返你個$1000

了解，受教了，Thx

a到b 點車飛貴d

你話去到c2點至落車我至賣張平飛俾你

點知你到b點落左車

而家麻煩俾返差價

航空公司觀點

航空公司認為張機票係一體 不能分割使用

消費者係all or nothing 咁接受佢服務

因為機票拆散賣係比一齊賣更值錢

消費者觀點
有權決定消費機票任何部分
即使機票係bundle賣至有優惠 佢都可以只使用部分而繼續享受優惠價

如果成立， 可能可以只塔回程而航空公司不能拒絕

唔怪得d飛機版既司機同waiter 特別巴閉

飛機仲未係普通交通工具

其實哩啲都係operational risk 一種
佢定哩個plan 時應該預左有啲咁嘅情況

如果SEA-Oslo係競爭性巿場
漢莎冇直飛航權(佢唔係挪威同美國公司)
如果要競爭，就要經德國轉飛
但轉飛時間上一定輸比直航
所以只能競爭價格

所以佢要降低每個機程嘅profit margin
eg: 正價
SEA FRA 賺30%
FRA OSL 又30%
轉機客可能只charge 5% 5%嚟保持競爭力

given 轉機客賺少咁多
航空公司又唔係白痴
佢地應該要 forecast 到某啲時段機位一定有多先會賣哩啲飛
因為商業上哩啲轉機客根本係次等客
存在目的只係fill up 啲vacant 機位，擺返成本唔洗蝕，同公司出員工飛原理一樣

但我估漢莎自己冇做好forecasting
未賣晒正常客就出啲discounted 轉機飛
出得太多quota 比轉機客
令到原本opportunity cost 直線上升

如果有做好quota 管理，轉機客甩底就唔會係大問題

係自以為右翼 香港既左右 同世界一般既左右 岩岩相反

連登贏無用 要係現實世界court入面贏

Court都唔使贏
輸咗咪轉訂價政策

要啦
咁定價確實係互惠，但唔work就係唔work

就咁睇 你搭少左一程機 用少左服務
咁當然航空公司冇額外蝕到錢
但實際上如果佢明知你唔會搭最後一程
佢當初根本就唔會平價賣俾你
佢肯平賣 係因為佢加左條款令你嘅體驗差左 (迫住去多個地方, 浪費左時間)

機票本身唔止係買一個飛機座位 而係一個package
最簡單嘅例子 就算同樣係經濟
價錢都可以差好遠
貴啲嘅package自然有更多benefits
包括儲多啲里數, 隨意改航班etc.

喺一個A->B->C嘅呢一set機票入面
其實都有兩set唔同嘅package
Package A 就係多左一個benefit “可以唔搭B->C呢段”
而packageB就唔得
可想而知package A當然貴過B
而家嘅情況係一個買左B嘅人用左一樣A嘅benefit
但航空公司就冇收唔返A嘅價錢
喺整體黎講就係蝕左

一個我覺得比較接近嘅例子
以前Intel有啲低階版cpu
其實係拎另一款高階啲嘅cpu透過一啲工序disable左其中一少部分嘅processing unit
令到佢效能差左
「既然係咁 不如直接用呢個價錢賣返原本粒高階cpu俾我啦
佢少返個工序成本仲低左 咪賺多左囉」
冇錯如果個別一個case咁睇的確係
但咁樣做嘅話就唔會有人用貴啲嘅價去買粒高階版cpu
呢個行為整體黎講反而係蝕錢

同樣道理 如果航空公司容許啲人咁做
自然就少左人肯俾貴價買直航機票
呢個行為雖然慳返 ”提供B->C” 服務嘅成本
但整體黎講反而係蝕錢

咪取消優惠
商業決定錯蝕錢客户都要負責？你呢d正宗奴才

明買明賣
豬強包賣8蚊豬包賣10蚊
個個實買豬強架啦，你怪個客？

所以人地未寫曬條款保障自己囉

唔合理同唔合邏輯

即係自己標錯價蝕錢賺少左，賣家可以追討賺少個部分？

點樣唔合理？比個平價你係for你去C點，唔係比你去到B點就拍蘿友走人
就係知會有班乞衣走精面呃優惠，已經一早落曬條款
M記係冇規定你買豬柳蛋一定要食埋塊蛋，唔好再用黎類比ok？

咪講左有tc都唔合理law
tc唔係大晒

仲有從顧客上係比哂$買你個服務，用唔用晒係佢地自由

有幾何真係告。cx有時來回比單程平，試過買來回，放棄回程。打電話買，同客服講到明回程唔坐是旦簡一日

如果買ge時候規定要客人食晒呢？

問題係有冇法理上binding power

tc應該冇違反法律 如貴利

公屋唔住點解要強制收返？ 我係客wor 有交租點解唔可以空置 唔合理

在考慮怎樣才算「合理」時，《管制免責條款條例》附表2（香港法例第71章）訂定以下準則：

立約各方的相對議價能力，考慮的因素中，包括可以滿足顧客要求的其他可行方法；

顧客是否由於某項誘因而同意有關條款，或接受該條款時有機會與他人訂立同類合約而毋須接受同類條款；

顧客是否知道或理應知道該條款的存在及其適用範圍（考慮的因素中，包括有關行業的慣例，以及立約方之間的以往交易情況）；

在該條款說明如不符合某項條件，有關法律責任可予卸除或局限的情況下，立約時是否理當估計到符合該項條件是實際可行的；

有關貨品是否依顧客的特別指示而製造、加工或改裝的。

SORRY,上面係免責條款黎,呢個先啱
在決定某份合約或任何條款是否不合情理時，法庭須按照《不合情理合約條例》第6條（香港法例第458章）考慮以下各點：

消費者與另一方之間議價地位的相對實力；
是否由於另一方所作出的行為，以致消費者須遵守一些條件，而那些條件對於保障另一方的合法權益而言，按理並非必要；
消費者是否能夠明白與提供貨品或服務或可能提供貨品或服務有關的任何文件；
有關提供貨品或服務或可能提供貨品或服務方面，另一方或代表另一方行事的人，有否對消費者或代表消費者行事的人施加不當的影響或壓力，或運用任何不公平的手法；及
消費者可向另一方以外的人獲得相同或同等貨品或服務的情況及所需付的款額。

德國 = 大陸法系地區
樓上quote香港法例推論條傻鳩可以收收皮先

咁多年嚟，佢係第一個轉機唔上機嘅人？

而家一堆狗奴才湧出黎護主

點同呀，你有無證明航空公司有乜實際損失？
公屋好明顯唔係私人市場而係政府福利，大堆證明係貼錢倒貼，所以唔可以濫用

雞蛋同高牆
一直都覺得最on9就係幫大集團公司慳錢果啲前線工作人員

正如做牡丹樓就最緊要”幹你娘塞爆”
而家公司係咪對你好好先

有無罪就等官判，
條文寫明晒，真係違犯咗合約都唔奇。
公唔公義先係問題

唔知以為佢地有股份

btw, 追討任何賠償, 唔該都要有「實質損失」
而唔係一間公司響理論上/邏輯上, 發現自己run錯左business model而產生既損失

樓上果d分析, 即使係真、幾亮麗都好,
一, 全部都屬於航空公司自己盤數既賺蝕, 而且自己計錯數定錯市場策略, 唔好怪人
二, 全部都係你想像出黎既損失；就算上到庭, 唔該航空公司都要拎「實質證據」去指出佢點損失, 即起碼將佢過去既數據拎出黎, 顯示每個唔搭C程既人會點令佢損失, 不過如此一來佢既屎橋及所有數據就會公告天下大家都知你咁樣搵人笨柒, 消費者會點做？

有人話買菜搭棵蔥既問題, 有人話消費者走精面
我既睇法係：有商業機構訂錯市場策略而賺少左, 又苦無對策, 就撒懶要搵消費者開刀。
情況其實同響賭場玩老虎機贏錢但永遠部機就會話壞左一樣

你地又話做生意賺定虧損係同個客無關

空置間屋 政府又唔會用多左錢

政府既目的係福利唔係為盈利，
間航空公司本身搞咁既計劃係有盈利，同呃兒童長者優惠乘車個concept完全唔同

自己搞marketing衰左反而追究個客
仲要本身有賺，唔係就有可能空機走仲蝕

在歐洲，除非證明有實際損失，不然很難告得入吧。

根本就提供唔到實際損失
你話個客飲醉酒整爛個梳化 呢個係實際損失
但而航空公司而家講既全部係數字遊戲 講深一層就係佢條生意屎橋蝕左
自己生意蝕要個客包底 惡撚到

奴咩才 你可以偷雞 但人地就可以告你

家下係你run錯business model, 條屎橋度錯
實際損失又冇, 只流於生意理論上口水損失
仲懶人要人賠
惡過共產黨

咁你咪試下買小童飛搭地鐵

你比喻真On9
大人扮小童根本已經欺詐
航空公司個case係個客冇用盡服務
情況係你買旺角去柴灣單程票
但去到尖沙咀肚痛出左站
MTR告你

只要歐洲航空公司一齊破產保護 歐盟一定跪低

上面咪講左 告佢唔係因為無用盡服務囉
呢程機無蝕架 不過呢個行為都係欺詐

同埋小朋友 地鐵無話唔俾既 又點會告你

邊忽欺詐？
唔上機都欺詐？
邊個話買左一樣野一定要用架
根本講唔通 只係大財團撒賴
冇錢賺咪咪撚開呢d線 郁d就告人簡直貽笑大方
難得你班奴才又咁撐佢

加埋「旺角去柴灣係平過旺角去尖咀」

相反買左機票超賣比人趕落機又ok架喎
因為超賣係airlines common practice
所以就合理

飛機公司不嬲係咁 no show係要賠番機票錢
但咁多國家都容許佢地set 呢d條款 完全不利消費者(窮既消費者)
資本主義下 窮人真是要食屎

好多公司國有 航權又係國家產物

當然要保護國家公司

講左要用架

你都可以告佢架

佢地話不嬲都唔睇條款，就算睇左都話你唔合理，不過又要 accept人地個條款買

香港來回芬蘭加程香港去新加坡，賣緊2000 但唔敢買

唔係好明。係咩公司？

漢莎呀 三程multi-city 1. HKG>FIN 2. FIN>HKG 3. HKG>SIN 賣緊$2000頭

想唔要最後個程 但驚比人告

買得bug飛就唔好咁乞兒啦

睇清楚條款是常識

咩月份？

但係點解唔可以話香港去悉尼6000 但香港經悉尼轉去奧克蘭係7000 咁其實個問題就解決佢又平過國泰

咁唔係下下個profit margin 都咁大
假設以下例子
倫敦直飛香港同倫敦直飛台灣，成本可能只係差三百港紙(假設倫敦有得直飛台灣)
兩張票價隨時一樣係4500hkd
咁國泰要吸台客經香港轉去台灣，就只能倫敦-香港-台北 賣得低過4500hkd, 仲平過直飛香港
睇航空公司肯唔肯咁做lo
然後航空公司真係咁做咗，咪出事lo

之後就告鳩d客輸打贏要

你要人賠償就係你要有實際損失
無損失賠咩？點衡量賠償價值？

我去睇戲唔想隔離有人坐令我對手放唔到係椅o既兩邊
唔想後邊有人用腳頂我椅背
唔想前邊有人檔住我視線
我買晒前後左右戲票quota, 但得我一個人坐中間，我駛唔駛賠錢俾戲院？

兒登真係兒登 明明頭幾頁已經有巴打解釋晒成件事出黎 清清楚楚 到而家仲咁多人係度拗緊 痴撚線

仲作咁多不知所謂嘅「比喻」出黎 比喻係啱嘅一個就夠 係咁shift去其他case有春用？

呢個係航空公司定價有問題，再想用T&C去解決
A>C 貴過 A>B>C 係合理
A>B 貴過 A>B>C 就唔合理
當然，你可以話機票定價有好多因素，但航空公司定價出現呢種唔合理情況，再透過T&C去解決，最後再去告人，呢個絶對係定價策略有問題

用購物團嚟比喻
你唔買野都要喺間鋪度
計人頭
呢種機票一樣
點解平俾你喺因為你假假地都算一個死人頭

上幾頁已經話係公司自己訂價策略出錯
但又冇計 咪唯有發爛告d客
d奴才仲要係咁幫佢諗設例解釋全部數學上損失而非實質損失

老老豆豆，十幾版真係無心機同佢由頭睇到尾

19頁，你呢段總結哂! 收工唔駛睇

講到計好哂數先開班新既轉機航班出黎
但連控制個quota咁簡單都做唔好

咁人地賣直飛=2700
賣轉機=500
你買左轉機=500
人地賣少左張2700
咁都唔明蝕左咩

tnc點寫先
合約精神行先

禁當然可以唔容許航空公司做Price Discrimination la
但最後Price Structure 就會改變

討論"合理性" 本身就好on9, 2000成本賣4000叫唔叫合理？2000成本賣200先叫合理囉

人地航空公司要加人頭,客流量
特登蝕賣俾你, 而家最後果程你唔出席, 少左個人頭數追鳩返你又唔得？

唔係, 航空公司既hub多數係B
如果跟呢個講法, A去B貴過A經B轉去C係唔合理
咁搞法變成HUB & SPOKE既玩法睇怕玩完, 全部要學LCC咁逐個SEGEMNT買

雖然雙方有義務遵守合約，但另一面，消費者既然已付費購買全套服務，亦都有權選擇其中某啲服務唔用。消費者角度係唔會理會賣方點樣計算賺蝕，因為完全係商業機密。就算樓上巴打解釋正確為何乘客棄乘最後一段，航空公司有可能蝕錢，但消費者係無從知道，亦唔會理會。

至於責任是否全在於航空公司，我個人認為也不是。航空公司係假設乘客使用全部服務而計算價格，並沒有考慮其他原因乘客選擇性使用服務。由於乘客不完全遵守合約內容，而導致航空公司衍生額外開支，則應該由乘客負擔。以此案舉例，若果乘客回程從西雅圖經法蘭克福返奧斯陸的話，法蘭克福機場或德國政府未必要求過境旅客繳納與機場有關稅款或收費，但若乘客目的地是法蘭克福的話，機場稅、行李託運費或其他衍生費用則應由乘客支付。

我估此案最終結果係航空公司勝訴，但賠償金額一定比漢莎要求少。法院判決唔會睇航空公司內部點樣計算直航、轉機價格，而係睇乘客只履行部份合約下，航空公司實質替乘客額外墊支金額。要知道歐盟一直人權當道，合約精神雖則重要，但consumers' rights to choose都係人權一種，法院應該係兩者之間取得平衡。